皇馬尋回稱霸歐洲的最強資本 他們可讓C.朗放心休息

上季的皇馬，和奪得兩個冠軍一樣給人印象深刻的，還有施丹對球隊陣容無差別、極其平衡的使用。施丹對輪換制度的運用是如此嫻熟，以至於球隊在西甲下半程的很大一部分的比賽任務，都落到了所謂的B計劃，也就是後備軍團的身上。伊斯高和阿辛斯奧是旗幟，此外莫拉達、華斯基斯、J.洛、高華錫等球員也發揮了重要作用。

那是一套有保證的後備陣容，雖然在西班牙盃上無所作為，但在西甲和歐聯比賽中都發揮了重要作用。後備球員的表現是如此出色，之後因為巴爾長期養傷，施丹乾脆將伊斯高提升到A計劃，而華斯基斯、阿辛斯奧和高華錫也獲得了極大信任。施丹借此保持了球隊的競爭力，皇馬不再是一支只有11名主力的球隊，而是有15到16名的球員作用都非常重要。

但去年夏天，皇馬將莫拉達、J.洛、比比這樣的關鍵球員送出球隊，皇馬的B計劃一度失去色彩，這也成為人們批評皇馬的理由。因為更衣室失去了鯰魚效應，皇馬的競爭力大幅下降，球隊在西甲聯賽中也早早被巴塞甩開。好在，在賽季最困難的階段，皇馬的B計劃重新開始發力。

對巴黎聖日耳門的比賽後，皇馬出現了多位傷員。卻奧斯因傷將缺陣20天，馬些路、莫迪歷也都有傷，此外施丹還讓C.朗拿度和巴爾休息。在對雷加利斯的西甲補賽中，多位非主力球員進入了正選陣容，他們是卡斯拿、特奧、高華錫、伊斯高、華斯基斯、阿辛斯奧，施丹幾乎換了一半的球隊，而最終皇馬仍然以3比1的比數獲得勝利。

賽後西班牙《阿斯報》打出了「一半的皇馬已經足夠」的標題，說正選陣容有一半是後備球員的皇馬，反而展現出了有感染力的熱情，球隊恢復了動力，而這種動力在去年夏天曾離開皇馬。巴爾坐在後備席上已越來越不讓人感覺奇怪。施丹選擇的陣容更像是西班牙盃的陣容，球隊的平均年齡大大下降，但承受壓力的能力卻加強了，在先丟一球後就更是如此。

皇馬給出了整體性的足球，皮球運轉得非常歡快，給空間的利用更加合理。比賽第11分鐘華斯基斯為皇馬扳平了比數，之後卡斯米路反超比數。比賽最後時刻，高華錫為皇馬贏得12碼，拉莫斯主射命中。

在B計劃球員中，高華錫特別值得稱道，他支撐起了皇馬的中場，今場比賽，他的傳球準確率高達96.7%，只出現3次傳球失誤，而且球隊的3個入球都與他有關。皇馬的第一球由他發動，第二球他也參與了，第三球則是他創造的12碼。

此外，華斯基斯攻入了扳平比數的一球，助攻了第二球，《馬卡報》甚至認為華斯基斯可以在對巴黎聖日耳門的比賽中正選。阿辛斯奧在比賽中也表現出了高水平，他帶球能力令對手膽顫心驚，對大巴黎也完全可以正選。卡斯拿雖然丟掉了一球，但下半場也有精彩撲救。這對他恢復信心有利。

總而言之，皇馬今場比賽的B計劃給人眼前一亮的感覺，雖然來得有點晚，但在球隊全力競爭歐聯的時候，也能幫球隊很大的忙。（沙治奧）

我皇強勢回歸

最強資本以為係12碼

你講死疤狗?

冠軍拎夠了, 讓比賤種仲好

講緊巴塞呢幾年攞得夠多西甲，上年讓咗俾賤種拎？

疤狗單季射12碼係西甲記錄保持者

請善用起底模式

疤狗黑完都嬴唔到西甲

樓主係咪偷人個名 ？

我100%皇馬迷

掃把佬呢？

你肯定贏唔到？

我皇反cup硬

贏隊垃圾又開始打J

好可憐 慢慢ff

加埋兩年冇比人判12碼

後防手腳乾淨